var stages = {
    stage1: {
        data: [

            {
              "question": "Que es un survey?",
              "options": [
                "A: Magnetismo, Inclinacion y Altitud",
                "B: Magnetismo, Inclinacion y Azimuth",
                "C: MD, Inclinacion y Azimuth",
                "D: TVD, Inclinacion y Azimuth",
              ],
              "ans": "C"
            },

            {
              "question": "Cual de estas empresas es una operadora?",
              "options": [
                "A: Phoenix",
                "B: CNRL",
                "C: Mostar",
                "D: Optimax",
             ],
             "ans": "B"
            },

            {
              "question": "Que signinfica MD?",
              "options": [
                "A: Mean Depth",
                "B: MWD",
                "C: Measured Depth",
                "D: Measured Drilling",
              ],
              "ans": "C"
            },

            {
              "question": "Que es Inclinacion?",
              "options": [
                "A: Es la desviacion de la horizontal y la vertical",
                "B: El el angulo formado entre la horizontal y la posicion de medir",
                "C: Es el angulo formado entre la vertical y la posicion actual",
                "D: Es el recorrido de un pozo hasta la posicion actual",
              ],
              "ans": "C"
            },

            {
              "question": "Que es Azimuth?",
              "options": [
                "A: Es el angulo formado entre la direccion del pozo y el norte de referencia",
                "B: Es el recorrido de un pozo hasta la posicion actual",
                "C: Es el angulo formado desde la direccion del pozo actual y el survey ",
                "D: Es el angulo formado entre la direccion del pozo y el norte verdadero",
              ],
              "ans": "A"
            },

            {
              "question": "Que es Excel?",
              "options": [
                "A: Una extraordinaria base de datos",
                "B: Un excelente lenguaje de programacion",
                "C: Un buen sistema grafico de datos",
                "D: Una poderosa hoja de calculo",
              ],
              "ans": "D"
            },

            {
              "question": "Que es hace Metacortex?",
              "options": [
                "A: Provee de servicios de well planning y perforacion a otras empresas del sector petrolero",
                "B: Provee de servicios de well planning e ingeniria de perforacion a otras empresas del sector petrolero",
                "C: Provee de servicios de well planning empresas operadoras",
                "D: Provee de servicios perforacion a otras empresas del sector petrolero",
              ],
              "ans": "B"
            }

        ]
    },
    stage2: {
      data: [

          {
            "question": "Que es un MWD?",
            "options": [
              "A: Una herramienta para tomar surveys",
              "B: Un metodo de calculo de surveys",
              "C: Una marca de herramientas",
              "D: significa Movie While Drilling",
            ],
            "ans": "A"
          },

          {
            "question": "Que es Compass?",
            "options": [
              "A: Una bases de datos",
              "B: Un programa para diseñar trajectorias a perforar",
              "C: Una hoja de calculo",
              "D: Un programa para dibujar pozos",
           ],
           "ans": "B"
          },

          {
            "question": "Que es PDF?",
            "options": [
              "A: Es una extension de archivo para procesadores de palabra",
              "B: Es un procesador de palabra",
              "C: Es un reporte",
              "D: Es un formato de archivo para ser independiente del sistema operativo",
            ],
            "ans": "D"
          },

          {
            "question": "Que es el petroleo?",
            "options": [
              "A: Es dinosario liquado",
              "B: Es un reservorio de gasolina debajo de la tierra",
              "C: Es una mezcla de compuestos orgánicos, principalmente hidrocarburos insolubles en agua",
              "D: Es un liquido negro originado desde el centro de la tierra",
            ],
            "ans": "C"
          },

          {
            "question": "Que es CNRL?",
            "options": [
              "A: Una operadora. Significa Canadian Natural Resources Limited", 
              "B: Una empresa de servicios petroleros. Significa Canadian Natural Resources Limited",
              "C: Una operadora. Significa Canadian Natural Resorts Limited",
              "D: Una perforadora. Significa Canadian Natural Reports Limited",
            ],
            "ans": "A"
          },

          {
            "question": "Que servidores son de Metacortex?",
            "options": [
              "A: MTX_Compass y Horton",
              "B: PlanninVM28 y PlanningVM39",
              "C: MTX_Bridge y TeamViewer",
              "D: MTX_Compass y MTX_Bridge",
            ],
            "ans": "D"
          },

          {
            "question": "Que programas se usan para conectarse a otros computadores en Metacortex?",
            "options": [
              "A: TeamViewer y Chrome Remote Desktop",
              "B: Remote Desktop Connection y Chrome Remote Desktop",
              "C: TeamViewer, Remote Desktop Connection y Chrome Remote Desktop",
              "D: TeamViewer y Remote Desktop Connection",
            ],
            "ans": "C"
          }

      ]
  },
  stage3: {
    data: [

        {
          "question": "Que es un sistema operativo?",
          "options": [
            "A: Un programa informatico que permite administrar los recursos del equipo",
            "B: Un buscador de paginas web",
            "C: Un motor de busqueda para archivos y programas en el computador",
            "D: Una unidad de hardware que se usa para almacenar contenido y datos digitales en las computadoras",
          ],
          "ans": "A"
        },

        {
          "question": "Que es internet?",
          "options": [
            "A: Es una computadora central que maneja el trafico de datos",
            "B: Se trata de un sistema de redes interconectadas mediante distintos protocolos",
            "C: Es un sistema operativo para diferentes computadoras",
            "D: Es un protocolo de datos para intercambiar informacion",
         ],
         "ans": "B"
        },

        {
          "question": "Cual de los siguientes es un sistema operativo?",
          "options": [
            "A: Excel",
            "B: WhatsApp",
            "C: Windows",
            "D: Word",
          ],
          "ans": "C"
        },

        {
          "question": "Se pueden hacer tablas directamente es Word?",
          "options": [
            "A: No",
            "B: Si, pero solo si la pegamos desde Excel",
            "C: No, a menos que la peguemos como foto",
            "D: Si",
          ],
          "ans": "D"
        },

        {
          "question": "Que es Conveyor?",
          "options": [
            "A: Es una sistema en la web para gestionar y monitorear los proyectos de Metacortex",
            "B: Es una herramienta para generar planes",
            "C: Es un sistema que sirve para reportar los planes",
            "D: Es un artilujio para hacer las carpetas para los jobs de Metacortex",
          ],
          "ans": "A"
        },

        {
          "question": "Que nortes tiene la tierra?",
          "options": [
            "A: True, Grid y Azimuth",
            "B: Declination, Grid y Azimuth",
            "C: Declination, Convergence y Magnetic",
            "D: True, Grid y Magnetic",
          ],
          "ans": "D"
        },

        {
          "question": "Cual de los siguientes no es un tipo de pozo?",
          "options": [
            "A: Horizontal",
            "B: Multivertical",
            "C: J",
            "D: S",
          ],
          "ans": "B"
        }

    ]
  }
}